【中美貿易戰】美國防部稀土金屬報告 着眼減少對中國依賴

中美貿易戰拳來腳往，中國有以限制稀土金屬出口反制美國的呼聲，美國國防部表示，早前向國會提交有關稀土金屬的報告，旨在減少對中國的依賴。

國防部未有透露報告內容，只說報告涉及聯邦政府計劃，以「度身訂造的經濟誘因」，提升國內產能。

國防部發言人安德鲁斯（Mike Andrews）表示，國防部會繼續與總統、國會、工業界合作，減少對中國稀土金屬的依賴。安德魯斯表示，向國會提交的《國防生產法案III》（Defense Production Act Title III）稀土金屬報告，顯示國防部繼續着眼於減少對中國的依賴。

美國在2014至17年間進口的稀土金屬，80%來自中國。中國《環球時報》主編胡錫進周二在twitter發文，指中國正認真考慮限制中國對美國出口稀土。《環時》社評說，如果美國不斷加碼對中國打壓，中國拿起稀土這個武器，應該是遲早的事。

根據國防部網站資料，「國防生產法案III」計劃旨在創造、維持、保護、擴大、恢復國內工業基礎的產能，並賦予美國總統廣泛權力，通過度身訂造的經濟誘因，確保必要的國內工業資源能得到及時供應，以應付國防與國土安全需要。

未知國防部的報告，有否在經濟誘因方面提出新建議。

路透社